究竟有工先定有經驗先 搵工搵到懷疑人生

fg想搵工 但份份工都要有1-2年經驗 點樣開到齋
有冇過來人分享下

壓低人工乞入去

係咁揾
揾到得為止
做住D partime先咁咪有1 年經驗

入去做1-2年狗先，人工有最低工資都偷笑

keep 住做份 part-time → keep 住搵 full-time / 壓低少少價搏佢請你做 full-time → 就算份 full-time 點樣閪都 keep 住做夠多過 2 年, 臨就黎夠 1 年就開始搵新 full-time

只要你肯放底身價

已經好撚低都唔請 普通細公司濕9 clerk 返5.5日 12k都唔請我
搵到唔想搵 究竟係我人廢定市差啊

係咪有個讀中大話去洗碗 局長話洗碗掃地都係工作經驗

非專業係咁 問下自己點解讀文科

文員

有手有腳就做得

讀書果陣已經做pt啦

現實唔等於連登呀

間間都要識vba喎

又9up

12K 識咩VBA 先 VBA 可以好深

vba不嬲深 冇人過話易
係連登吹到文員好易做

之前冇返intern?

想搵marketing工 做左成年intern 搵唔到
關唔關自己本身唔係讀marketing

愈細嘅公司愈唔會花時間培訓或等你學要即到即做
你搵大公司反而見工吹得就ok
不過應該好少大公司會請clerk 因為每個人本身都係自己工作範籌嘅clerk
政府 HA 就好似仲有

寫經驗果欄要作文，作得合情合理就pass,其實見工個個都知你係作，佢哋就係想知你吹水能力去到邊
其實好on9,請人要請識9up既

大公司會有test比你做 又唔一定吹得就請 都係depends

我讀bba hrm 做咗兩個月intern 都係中小企嗰類 有job rotation 可能嫌我去每個部門留嘅時間唔長啩 又唔當係經驗 唔上唔落咁
搵clerk又會質疑你點解唔搵major科嘢做搵hr又話要有payroll mpf嗰啲經驗

無market 要鬼marketing 咩
大把公司Cut budget, 10月後無保就業大把人無野做畀人炒

我自己讀hrm都好撚憎hr呢個職業請人條件睇合唔會眼緣

其實我都係得兩份intern 加埋都係三個半月左右 又乞食科 之前都諗過hr 但冇經驗又冇讀過真係好難 做clerk又冇乜前景

唔想做讀個科
諗住靠intern經驗

唔關事
marketing咪姐係sales

same here揾極都揾唔到

係Jobsdb唔理description 就send cv
反正send cv唔洗成本
我send左百幾份 有幾廿個interview
有interview先有機
Fg就係漁翁撒網
唔好揀工黎apply
P.S.下星期一返fg第一份工

但你send完份工唔鐘意有得in都無用啦

文員好難做呀

你滿意未

有做過job rotation嘅intern已經唔差
其實公司請得entry level 就預咗要train
講真train 人做payroll mpf 有機難
不過都係想揾個trainable嘅人番嚟

做戲做全套，寫cv/見工真係要吹，吹到 intern 每個rotation都學到嘢
吹到吹唔到真係好難justify請你

fg 但係無1年intern exp咪畀人比下去囉

邊度畀你咁多marketing intern
你出去直接pt sales算啦

5 days + 13months salary + bonus + medical insurance
依啲條件FG邊度可以唔駛scan就搵到?

bba hr垃圾科 你自己簡 搵唔到工好正常者

佢邀你interview果陣 你上網會check佢公司名
到時再決定去唔去in

點解唔試吓做住洗碗先

好啦 聽日試下啦 揾到好頹 揾極都揾唔到

咩13月糧同medical/bonus都係你過左試用先得
我份工都係咁
要一開始就有 要問下自己有無咁既條件一開始就比曬你

以前我send 100份先有一份有機會interview
所以係正常

文員成堆人見

梗係請價低者+靚女

點解要揀你

加油巴打 搵你interview果陣記得吹到自己好多都識同肯學

吹到肯學 但唔敢吹到好識
而家D非文員都apply咩都試下揾住先

廢話
有咩工唔係咁架
唔通一入職就幫你買medical咩, 一陣你即日走咁又頂走去cut?

Hi 局腸 拜左個仔未

最怕interview同你傾偈懶fd咁 原本陰緊你都唔知

其實好撚on9
做爛哂個市

做九巴清潔工

咁做咩要跟咁多條件scan工黎apply姐
Fg再加疫情仲簡公司apply好不智
又唔係一定搵你in
依加搵到工騎住牛 草下經驗 之後再搵馬啦

睇下咩公司 如果咁衰 個公司都唔方好

搵工就梗係睇下邊間公司有前景同多唔多d benefits

咁你當有幾間公司搵你interview果陣再scan都未遲
你in完 有幾間比offer 你先再考慮邊個offer好
學樓主fg 無咩經驗 係漁翁撒網嫁啦
邊有一開始就scan公司
你肯定果間前景好既公司一定請你一定in你？

無以上岩先講個D條件我真係一間都無apply到
利申fg 未grad就有offer

唔好諗到自己咁偉大
因為自己唔做爛個市，個市就唔會爛，香港大把人

其實fg就真係唔好介意咁多 係可以睇 但咁樣揀工 自己又唔係特別勁的話 就要預左可能衰起上嚟半年都揾唔到嘢做

經驗：求其搵分工，人工低都唔緊要（機會成本係糧地），然後keep住搵工，你本身有工吸引力係大d

比你搵到又點
三年之後又三年，就三張

努力考正苦工就算啦

FG梗係揀大公司
細公司唔會請你 因為冇人手資源教你
第一日返工就要你即刻上手
反而大公司好多時候都有蜜月期 上training又一兩日 叫你睇下公司policy又一日

pt起手先

sad but true
只有用餘下時間考正苦才是出路

但考得入正苦 係咪預咗唔會移民㗎喇

係 因為遲下政苦D人話已入職要簽衰仔紙
而家入職都要簽

我做左幾個月part-time 先 之後就搵到full-time 工
一係直接入gt,trainee 個d post

Entry個啲普通位都要？係簽話効忠香港政府 唔會移民咁樣？

非外判合約制果D全部入職一定要
已入職暫時唔洗
係 簽左效忠港政
你移民比人問同如果查到你大鑊

唉 移民都唔代表唔效忠嘅搞到咁 都唔知仲考唔考入去做

你係私企爬到上去先講僧多粥少 全港個入息最多集中兩萬樓下就算比你升到你要比稅同供樓等 到時唔知走唔走 走左揾唔番咁多咪又死 除非資本多到移民開店 好似老蕭咁
大多數窮人只有考入正苦
仲有個可能就係中共倒台

考電單車排期好耐

有冇朋友開有限公司

我又覺得，就算唔中意，如果有interview,拎吓in既經驗都好呀，知道啲人會問啲咩問題，同感受下個氛圍
反正send cv 同 in 都冇成本（只要你有禮貌，好黎好去）

但個公司囉左你D data唔岩之後 你下次係咪無得再in? 定話會剷走你啲data?

咁前設係你唔中意份job,你仲會in多次？？